浸大畢業生認非法集結還押候判 官批公然挑戰警隊明言判監

去年8月11日，有市民在將軍澳警署外燒衣紙，並以雷射筆照射警署，涉事3名青年被控非法集結及在公眾地方管有攻擊性武器等共4罪。其中一名香港浸會大學畢業生今（8日）在觀塘裁判法院承認非法集結罪，另一項阻差辦公罪獲撤回。主任裁判官徐綺薇引用終審法院量刑指引，明言無可避免會判被告入獄。

認罪的23歲次被告現為電訊公司職員，須還押至本月25日判刑，以待索取背景報告。辯方求情表示，次被告對犯案感自責，並強調案發地點為警署對開的屋苑行人路上，現場無人堵路或組織暴力衝突，冀法庭判以社會服務令。

主任裁判官徐綺薇表示，案發時超過50人在警署範圍外聚集，「行為公然挑戰警隊」；根據終審法院訂下的量刑指引，即使該次非法集結牽涉的暴力程度較低，法庭都不應予以寬容，明言無可避免會判監。

根據次被告承認的案情，逾50名示威者案發當日凌晨在將軍澳警署對面的浩明苑外聚集，有人以雷射筆照射警署，導致一名在警署停車場站崗的警長感目眩。警員到場驅散後，在次被告身旁檢獲一支雷射筆。

同案另外兩名被告25歲餐廳經理及18歲學生否認控罪，案件排期至明年1月4日開審，審期3天，預料傳召6名證人，兩人續准保釋。

source: 明報

超過80名手足將於明日提堂

黑警死全家

大清算

全部黑警都要孤獨終老百病纏身咁死

仆街而家已經認定咗雷射筆係攻擊性武器
死黑警啲激光發射器照人就當冇事

仆街

暴力係邊？

嚴舜儀徐綺薇蘇文隆獲委任主任裁判官- 新聞- › news › 嚴舜...
Translate this page
Jun 26, 2020 - 司法機構今日宣布委任4位裁判法院司法人員，包括有3位主任裁判官及1位常任裁判官，指有關任命是由行政長官根據司法人員推薦委員會的推薦 ...

明唔明
邊個想升就要幫手屈

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

畀曱甴除晒衫玩就唔信

#觀塘裁判法院第一庭
#徐綺薇主任裁判官
#0811將軍澳 #提堂

D1 譚(25)
D2 楊(23)
D3 謝(18)

修訂控罪：
(1)參與非法集結（D1-3)
2019年8月11日在將軍澳佳景路 9 號浩明苑地下外參與非法集結。
❌D1,3不認罪❌
‼️D2認罪‼️
(2)阻撓在正當執行職務的警務人員（D1）
❌不認罪❌
(3)阻撓在正當執行職務的警務人員（D2）
同日同地故意阻撓警長 3959。
（D2若認第一項控罪，控方會撤第三項控罪）
❌不認罪❌撤控‼️

(4)在公眾地方管有攻擊性武器（D3）
同日同地管有一個能發出雷射光束的裝置。
❌不認罪❌

D3申請改英文名，控方呈上修訂控罪1、2、4

關於審訊：
控方8控證人（PW7,8不需出庭），無警誡供詞、有幾段cctv（共五段，長度為一小時內，每段幾分鐘）（遠距離拍到事發經過及D1 D3）
鐳射筆有專家證人（PW6），爭議專家證人，辯方沒有專家。
D1 D3爭議拘捕過程及身份，雖然D1在現場但控方要證明身份，證物鏈亦要控方證明。
D1的鐳射筆在被捕附近發現。
D1辯方證人只有D1。

D3爭議拘捕過程
鐳射筆在被告身上發現，爭議證物鏈，爭議專家證人身份及專家報告

對片段及連鎖性無爭議

D3辯方證人有D3作供，可能有1-2位辯方證人，當中有一位事實證人關於距離測量

預審期：3天

案件押後至2021年1月4、5、6日（無講時間）觀塘法院第八庭進行中文審訊，控辯雙方需於審訊前3天前提交承認事實，期間以現有條件保釋✅
---------------------------------------------------
第一項控罪（D2）詳細案情：
2019年8月11日0035左右有50位人士在將軍澳警署對面，即浩明苑外聚集，有示威者燒溪錢、向警員大聲呼喊、向警署駐守的警員用鐳射筆照射。0040左右，有一隊軍裝包括PW1在警署位置設立觀察崗位，面對示威者聚集地方。0052-0054警察警告示威離開，切勿再用鐳射光束照向警署，否則會被捕及控告阻差辦公。D2及其他人沒有離開及拒絕離開，重複向警員用鐳射光束指向，有用鐳射筆指中PW1雙眼，PW1感暈眩。PW1為避開鐳射光束，要移動身體，令職務受阻。0054警方進行大規模掃蕩，拘捕D2，被制伏地點旁有一枝鐳射筆。D2在警誡下保持緘默。證物鐳射筆送到警察技術服務組，由高級督察檢驗，口供稱是鐳射光束發射裝置，是屬於3B級的鐳射筆，光束在範圍60米內或更小範圍內發射，維持0.25秒或更多秒會令被射中的人眼部受傷。有閉路電視錄像及警方錄像，拍攝到示威者用鐳射光束照射警員，當時射的位置在警員崗位的停車場屋頂，D2是其中一位人士照向警署內人員。

P2鐳射筆充公，P1、3、4歸還被告，證物處理無反對

求情：
。無案底
。求情信（自己、老師、姐姐、老闆、講師、中學副校等）
--自己的信：深感悔意、自責，被捕後至今每天都有自責、反思，後悔令身邊的人情緒受打擊，雖然工作受疫情影響，但會努力，邊學邊做，會珍惜工作。
--女朋友的信：講述關於以前的經歷及相識經過，需要被告陪伴，被告一直照顧她。
--姐姐的信：講述被告成績、小時候的表現
--老闆的信：被告努力學習，態度積極，能幫助公司
--大學講師的信：被告學習表現落力、投入
--中學副校長的信：被告積極參與活動，例如代表學校演講，戲劇方面獲取很多獎項，被告積極求學，坦白承認錯誤。
其他信件都是關於被告的學習態度積極正面
。24歲，剛大學畢業，剛從事電影，後來因疫情轉工
。女朋友關係穩定，打算成家立室
。現場使用的鐳射筆不是為了社運而買，是為了工作而買

辯方指量刑原則即時監禁是常見，但沒有規定起點，例如終審法院黃之鋒案例，強調阻嚇性及懲罰，涉及暴力的話要強調阻嚇性。辯方列出關於案情嚴重的因素：
--即興或有預謀
本案是即興，示威者是在當天晚上才突然聚集，事前沒有號召，被告因住在警署附近才落樓觀察，當時身穿便服，並非穿示威者裝束，當時被告只有鐳射筆，沒有其他示威用具
--人數
當晚40-50人
--暴力程度
同意案情裏提到當天晚上看到的事，有示威者叫口號，使用鐳射筆，但是地點是在行人路，沒堵路、沒使用鐵馬、沒投擲物品、沒衝擊警方，交通沒有受阻。即使法庭認為是暴力，也是相對輕微，PW1的口供寫「雖然曾被鐳射筆射向眼，但因為並無大礙，無需求醫診治」
---規模
當時40-50人在警署對面，有2條行車線，即相隔4條行車線，約50-60米，示威者沒有移動，只是在原地叫喊
--時間（是否長時間）
🌟由活動開始至被告被捕是19分鐘，不是20分鐘，不是持續性。
--後果（財物及受傷）
PW1只是稍不適，沒醫療報告，亦沒財物受損
--威脅（被告角色）
被告雖有用鐳射筆，但不是帶動者，沒鼓勵或號召做出種種行為，相對不是嚴重，屬輕微

終審法院上訴庭判詞有說明在甚麼情況下，非法集結需要判社會服務令服，包括被告是否有悔意

辯方指此案件輕微，是即興性，不是有預謀，暴力程度小，不涉人命傷亡及財物損失，法院需放大比重在個人狀況及參與原因，放小比重在懲罰性。

辯方指另一判詞（751頁151段）：
若案情合適，社會服務令是可選擇的刑罰，因有阻嚇性及懲罰性，社會服務令有更生因素，特別是相對年輕的犯案者。

被告首次犯案，有穩定家庭，與女友有穩定關係，打算成家立室，有良好工作紀錄，穩定就業中，有真誠悔意。

可見即時監禁並非唯一選擇，案情中的「暴力」沒實質後果，而且被告要照顧女友。

辯方希望如果真的判監，會以短期形式，例如以星期計算。

裁判官指即時監禁無可避免，社會服務令不足以反映嚴重性。

案件押後至2020年9月25日1430觀塘法院一庭判刑‼️讓法官考慮及索取背景報告
‼️‼️‼️還押候判‼️‼️‼️

備註：
D2早前投訴被捕時，警員使用不合理武力，當時D2被制伏後背部朝天，遭警員以膝頭壓住，其後被告坐起身時遭數名警員以硬物 (不清楚為警員的鞋或盾牌等硬物），導致D2 外耳受傷、腦部有輕微腦震盪。
其後D2 於同日下午一時於將軍澳警署羈留室被警員24078 以粗口辱罵，更無原因下被該警員要求脫下短褲及內褲。D2曾拒絕並指出警員無權，24078 指「你入到嚟，我叫你裸跑都得，咩叫冇權？」24078更以右手手指『逗』D2 的性器官，亦辱罵被告「死曱甴」、向被告面前10cm的空氣揮拳。

就係因為無暴力先告非法集結
實際有暴力就已經告咗暴動

只容許香港警察挑戰與挑釁市民
卻不容許市民在行人路聲討香港警察
聲討不公義=挑戰
香港法治

無暴力係應該告未經批准集結

用鐳射筆

有錯唔挑戰得?

終審法院量刑指引

黑警公然挑戰市民就得

ssp鐳射筆唔係告暴動？